<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0"><channel><title>Eta Beta</title><description>Programma dedicato alle innovazioni tecnologiche e ai loro risvolti pratici nella vita quotidiana. Massimo Cerofolini intervista in diretta esperti della rivoluzione digitale per raccontare come startup e ingegno creativo cambiano le nostre abitudini: pubblica amministrazione, assistenza, salute, scuola, turismo, cibo, cultura, informazione, e-commerce. L'Italia post 2.0 a confronto con gli altri paesi. Dall'esperienze di 15 anni del programma del sabato, ora Eta Beta diventa anche appuntamento quotidiano. Primo corso radiofonico su Radio 1 per chi si approccia al digitale con crescente curiosità ma senza l'adeguata confidenza. Un percorso divulgativo e un vocabolario digitale che alterna definizioni semplici a esempi concreti nei vari ambiti della vita quotidiana o lavorativa. Dall'ABC dell'intelligenza artificiale e dei nuovi modelli generativi fino ai nuovi orizzonti della conoscenza: social network, cloud, pagamenti smart, lavoro che cambia, geopolitica dei chip, cybersicurezza domestica. Senza dimenticare le prossime tappe, come gli agenti di intelligenza artificiale, la realtà aumentata o i computer quantistici. Ospiti esperti del mondo della ricerca, del giornalismo specializzato, della divulgazione online o dell'imprenditoria digitale, insieme alla voce artificiale di uno dei vari algoritmi generativi che interverrà nella puntata per fornire il punto di vista dell'AI o per fare domande. Obiettivo: trasformare il digitale in alleato, dare a ogni ascoltatore gli strumenti per dialogare con le macchine, difendere i propri dati, cogliere nuove occasioni di conoscenza, di creatività e di lavoro.</description><link>https://www.raiplaysound.it/programmi/etabeta</link><image><url>https://www.raiplaysound.it/dl/img/2025/10/21/1761030668035_Eta_Beta-2048x2048.jpg</url></image><itunes:author>RaiPlaySound</itunes:author><language>it-it</language><itunes:owner><itunes:email>giuliomagnifico@gmail.com</itunes:email></itunes:owner><itunes:category text="Biotecnologie"/><itunes:category text="Digitale"/><itunes:category text="Tecnologia"/><itunes:category text="Tecnologico"/></channel></rss>