<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0"><channel><title>Radio anch'io</title><description>Programma storico di Radio1 dedicato ai grandi temi di attualità. I protagonisti dei fatti collegati in diretta con gli ascoltatori. È questa la formula collaudata che ha decretato il successo di Radio anch'io, la più popolare e seguita trasmissione giornalistica di approfondimento di Radio1. La rilevanza dei temi trattati (dalla politica interna a quella estera, dalla società all'economia, alla cultura) e la caratura degli ospiti (dalle alte cariche istituzionali dello Stato a studiosi italiani e stranieri di altissimo livello, dai premi Nobel ad illustri scrittori) fanno di Radio anch'io una trasmissione di grande spessore che consente agli ascoltatori di orientarsi e di esprimere direttamente la propria opinione sui grandi eventi del nostro tempo. Si alternano in conduzione Stefano Mensurati e Giorgio Zanchini.</description><link>https://www.raiplaysound.it/programmi/radioanchio</link><image><url>https://www.raiplaysound.it/dl/img/2025/09/25/1758804639843_Radio%20anchio-2048x2048.jpg.jpg</url></image><itunes:author>RaiPlaySound</itunes:author><language>it-it</language><itunes:owner><itunes:email>giuliomagnifico@gmail.com</itunes:email></itunes:owner><itunes:category text="Attualità"/><itunes:category text="Interviste"/><itunes:category text="News e approfondimento"/><item><title>UE: quale futuro? Smartphone e i giovani</title><guid>giuliomagnifico-raiplay-feed-ContentItem-c9c50328-fe39-4b02-920b-210cc8215429</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 00:00:00 -0000</pubDate><link>https://www.raiplaysound.it/audio/2026/02/RADIO-ANCHIO-c9c50328-fe39-4b02-920b-210cc8215429.html</link><description>Con Stefano Mensurati. L'Unione a trazione tedesco-italiana, l'economia che stenta, l'iper-regolamentazione, la difesa comune, i rapporti atlantici: quale futuro per l'Europa? Lo smartphone, uno straordinario strumento tecnologico da maneggiare con cautela perché crea dipendenza: è giusto limitarne l'accesso ai più giovani? Tommaso Foti, ministro degli Affari europei (FDI); Maurizio Gasparri, capogruppo di Forza Italia al Senato, e Dario Nardella, eurodeputato del PD  </description><enclosure type="audio/mpeg" url="https://mediapolisvod.rai.it/relinker/relinkerServlet.htm?cont=FDmz0dy1XPndVnqLFUqGYAeeqqEEqualeeqqEEqual"/><itunes:title>UE: quale futuro? Smartphone e i giovani</itunes:title><itunes:summary>Con Stefano Mensurati. L'Unione a trazione tedesco-italiana, l'economia che stenta, l'iper-regolamentazione, la difesa comune, i rapporti atlantici: quale futuro per l'Europa? Lo smartphone, uno straordinario strumento tecnologico da maneggiare con cautela perché crea dipendenza: è giusto limitarne l'accesso ai più giovani? Tommaso Foti, ministro degli Affari europei (FDI); Maurizio Gasparri, capogruppo di Forza Italia al Senato, e Dario Nardella, eurodeputato del PD  </itunes:summary><itunes:duration>00:44:44</itunes:duration><image><url>https://www.raiplaysound.it/dl/img/2025/09/25/1758804639843_Radio%20anchio-2048x2048.jpg.jpg</url></image></item></channel></rss>