<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0"><channel><title>L'idealista</title><description>L'idealista è un tipo curioso, famelico, onnivoro. Ha la testa sempre in movimento, l'adrenalina sempre in circolo, l'orecchio attentissimo. Decifra il mondo seguendo un suo metodo ossessivo: l'idea di una lista e una lista di idee. Musicali. Una lista ideale, strettamente personale. Pretende di trovare il meglio di ogni tema in un percorso di cinque brani. Sa che è il suo punto di vista, ma lo contrabbanda come punto di vista generale, assoluto. Per fortuna però, non si prende troppo sul serio ed è per questo che l'Idealista da una parte sentenzia e dall'altra si mette in discussione chiedendo continuamente agli astanti rettifiche alle proprie liste, consigli, suggerimenti, motivazioni diverse.  La necessità d'inventarsi liste su ogni aspetto del mondo musicale (dal virtuosismo strumentale alla grana timbrica, dal look di un cantante alla sua estensione vocale, dall'acustica dei teatri al miglior bus per gli spostamenti della band…) è il vero grimaldello del suo modus operandi. Ma la musica è solo il punto di partenza, la tavolozza da cui parte e dove scioglie i suoi colori. Spesso infatti i temi delle sue escursioni non sono solo musicali e la lista di cinque canzoni diventa il pretesto per parlare anche di altro, per parlare di tutto. Mettere tutto in lista non significa peraltro perdere la possibilità di considerazioni critiche, approfondimenti ed analisi, anzi questa griglia, così perimetrata, gli permette anche di creare ogni volta dei percorsi molto compatti e densi.</description><link>https://www.raiplaysound.it/programmi/lidealista</link><image><url>https://www.raiplaysound.it/dl/img/2025/07/17/1752760047105_-2048x2048_Lidealista.png</url></image><itunes:author>RaiPlaySound</itunes:author><language>it-it</language><itunes:owner><itunes:email>giuliomagnifico@gmail.com</itunes:email></itunes:owner><itunes:category text="Biografico"/><itunes:category text="Canzone d'autore"/><itunes:category text="Hits"/><itunes:category text="Musica"/><itunes:category text="Musica blues"/><itunes:category text="Musica elettronica/elettro pop/techno house"/><itunes:category text="Musica jazz"/><itunes:category text="Musica pop"/><itunes:category text="Musica popolare/folk"/><itunes:category text="Musica rock"/><itunes:category text="Novità discografiche"/><item><title>Dreams to me - 5 brani dei The Cure ispirati ai sogni</title><guid>giuliomagnifico-raiplay-feed-ContentItem-1e446647-50ac-4486-a7ed-147d89f60240</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 00:00:00 -0000</pubDate><link>https://www.raiplaysound.it/audio/2026/02/Lidealista-del-13022026-1e446647-50ac-4486-a7ed-147d89f60240.html</link><description>Con Valerio Corzani. The Cure "Three Imaginary Boys" - The Cure "Kyoto Song" - The Cure "Like Cockatoos" - The Cure "Strange Attraction" - The Cure "Adonais"</description><enclosure type="audio/mpeg" url="https://mediapolisvod.rai.it/relinker/relinkerServlet.htm?cont=hHewUtwTCJULnxebiqJ0KQeeqqEEqualeeqqEEqual"/><itunes:title>Dreams to me - 5 brani dei The Cure ispirati ai sogni</itunes:title><itunes:summary>Con Valerio Corzani. The Cure "Three Imaginary Boys" - The Cure "Kyoto Song" - The Cure "Like Cockatoos" - The Cure "Strange Attraction" - The Cure "Adonais"</itunes:summary><itunes:duration>00:28:15</itunes:duration><image><url>https://www.raiplaysound.it/dl/img/2025/07/17/1752760047105_-2048x2048_Lidealista.png</url></image></item></channel></rss>