<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0"><channel><title>Uomini e profeti</title><description>La storica trasmissione di cultura religiosa di Radio3, caratterizzata da uno sguardo pluralista, laico e interdisciplinare, si confronta con le domande inerenti all'umano e alla sua interiorità – a partire dalle questioni poste dalla contemporaneità ma senza trascurare le diverse tradizioni storico-religiose – attraverso interpretazioni e suggestioni che provengono da filosofia, antropologia, psicoanalisi. Ma anche dall'arte e dal cinema.  La trasmissione propone al sabato esplorazioni dei mondi del pensiero e delle fedi in forma di dialoghi condotti dal filosofo Felice Cimatti, con una particolare attenzione all'attualità religiosa. La domenica invece le puntate hanno un taglio più monografico e spesso si articolano in cicli in cui di volta in volta un'autrice o un autore offre la propria personale interpretazione di un testo, un tema, una storia. Il programma è a cura di Benedetta Caldarulo ed Elisabetta Parisi con la collaborazione di Marianovella Bucelli e la consulenza musicale di Cristiana Munzi.</description><link>https://www.raiplaysound.it/programmi/uominieprofeti</link><image><url>https://www.raiplaysound.it/dl/img/2025/07/21/1753088933747_Uomini%20e%20Profeti-2048x2048.jpg</url></image><itunes:author>RaiPlaySound</itunes:author><language>it-it</language><itunes:owner><itunes:email>giuliomagnifico@gmail.com</itunes:email></itunes:owner><itunes:category text="Attualità"/><itunes:category text="Costume e società"/><itunes:category text="Filosofia"/><itunes:category text="Interviste"/><itunes:category text="Monografico"/><itunes:category text="Religioso e filosofico"/><item><title>3. Terza puntata</title><guid>giuliomagnifico-raiplay-feed-ContentItem-1a28a928-1cfb-45bc-8b15-8956fe671905</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 00:00:00 -0000</pubDate><link>https://www.raiplaysound.it/audio/2026/02/Uomini-e-Profeti-del-15022026-1a28a928-1cfb-45bc-8b15-8956fe671905.html</link><description>Natura vivente. Pensare oltre l'umano. Con Felice Cimatti. Nel tempo dell'antropocene la natura è concepita solo come materiale da usare, come risorsa. Dovremmo invece cominciare a ripensare alla natura come accadeva nell'antichità, come natura vivente, vibrante, indipendente da noi. Nella puntata di oggi riflettiamo sull'animale non umano e noi. Con il biologo e maestro di meditazione Roberto Ferrari e la filosofa Orietta Ombrosi. Letture da Clarice Lispector e Jacques Derrida. Ascolti: The Wolf song, dall'album Songs and callings di Jonna Jinton, su testo di Astrid Lindgren (Ronja. La figlia del brigante) e Cantus Arcticus, II. Melankolia. Dal Concerto per per uccelli e orchestra del compositore Eino Juhani Rautavaara. </description><enclosure type="audio/mpeg" url="https://mediapolisvod.rai.it/relinker/relinkerServlet.htm?cont=qEhtPlv8GXSiMdqcrf5mlgeeqqEEqualeeqqEEqual"/><itunes:title>3. Terza puntata</itunes:title><itunes:summary>Natura vivente. Pensare oltre l'umano. Con Felice Cimatti. Nel tempo dell'antropocene la natura è concepita solo come materiale da usare, come risorsa. Dovremmo invece cominciare a ripensare alla natura come accadeva nell'antichità, come natura vivente, vibrante, indipendente da noi. Nella puntata di oggi riflettiamo sull'animale non umano e noi. Con il biologo e maestro di meditazione Roberto Ferrari e la filosofa Orietta Ombrosi. Letture da Clarice Lispector e Jacques Derrida. Ascolti: The Wolf song, dall'album Songs and callings di Jonna Jinton, su testo di Astrid Lindgren (Ronja. La figlia del brigante) e Cantus Arcticus, II. Melankolia. Dal Concerto per per uccelli e orchestra del compositore Eino Juhani Rautavaara. </itunes:summary><itunes:duration>00:44:22</itunes:duration><image><url>https://www.raiplaysound.it/dl/img/2025/07/21/1753088933747_Uomini%20e%20Profeti-2048x2048.jpg</url></image></item></channel></rss>