<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0"><channel><title>Qualcosa di Miles</title><description>Nel 2026 Miles Davis avrebbe compiuto cento anni.  Alla vigilia del centenario dalla nascita, Radio3 ha chiesto a Paolo Fresu di raccontare Davis dal suo punto di vista privilegiato di artista contemporaneo e trombettista jazz, mettendo insieme qualcosa di sé e del suo percorso artistico e qualcosa di Miles.  Qualcosa di Miles è un ritratto parziale e personale di un musicista tra i più celebri e innovativi del XX secolo che nella sua produzione artistica ha sempre guardato avanti in un percorso musicale che aveva in sé lo sguardo nel futuro.  "Il messaggio artistico ed umano di Miles Davis continua ad essere attuale.  Raccontare attraverso Davis anche me stesso e il mio apprendistato è un'occasione straordinaria per mettere la musica al centro delle scoperte dimostrando quanto essa sia importante nelle nostre vite."  (Paolo Fresu).  Scritto da Paolo Fresu e realizzato con Daria Corrias e Antonia Tessitore. Con la partecipazione di Michele di Mauro. Letture di Mariagrazia Pompei. Montaggio e mix di Massimo Verolini. Tecnico di sala Roberto Nerozzi. Grazie al Teatro stabile di Bolzano, Tuk Music, Vittorio Vic Albani, Fabiana Carobolante e Luca Devito. I testi delle letture sono tratti da "Miles. L'autobiografia", edito da Minimum Fax con la traduzione di Marco Del Freo e "Kind of Blue" di Ashley Kahn, edito da Il Saggiatore.</description><link>https://www.raiplaysound.it/programmi/qualcosadimiles</link><image><url>https://www.raiplaysound.it/dl/img/2025/12/18/1766053684633_Qualcosa%20di%20Miles1-2048x2048.png</url></image><itunes:author>RaiPlaySound</itunes:author><language>it-it</language><itunes:owner><itunes:email>giuliomagnifico@gmail.com</itunes:email></itunes:owner><itunes:category text="Black music"/><itunes:category text="Monografico"/><itunes:category text="Musica"/><itunes:category text="Musica jazz"/></channel></rss>