<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0"><channel><title>Revolution</title><description>Revolution è pensata per informare la generazione post-edicole, quella di chi non ha mai comprato un giornale di carta e non condivide le gerarchie dei media tradizionali. Invece di offrire una rassegna di cose già pubblicate altrove, Revolution prova a offrire una sua chiave di lettura, un punto di vista personale e netto di Stefano Feltri, decostruendo gli stessi meccanismi dell'informazione. Per questo Revolution arriva a fine giornata, prima che i talk show e i quotidiani abbiano deciso l'agenda della conversazione, e ha l'ambizione di essere l'ultimo approfondimento della giornata che finisce e il primo di quella che inizia. Perché Revolution? Perché "il mondo cambia ogni giorno" anche se a leggere i giornali o a guardare i talk show spesso sembra che tutto sia sempre uguale: le stesse polemiche, i soliti temi ricorrenti, reazioni e commenti sempre prevedibili, ennesime puntate di storie iniziate da tempo. Molti si sentono respinti da un flusso informativo di questo genere, che al contempo presuppone dall'ascoltatore o dal lettore una padronanza completa dell'argomento ma non offre mai un contenuto con un inizio e una fine, soltanto l'ennesima puntata di una telenovela che ripete lo stesso copione a ogni stagione. Con Revolution proveremo a fare qualcosa di diverso: ogni puntata un approfondimento, legato ai fatti del giorno o della settimana, ma che consenta di farsi un'idea precisa e argomentata. Un podcast e una trasmissione di Radio3, di Stefano Feltri, a cura di Annamaria Giordano. In redazione: Benedetta Annibali, Sonia Curzel, Gabriele Genah, Victoria Pastore, Antonio Santaniello.</description><link>https://www.raiplaysound.it/programmi/revolution</link><image><url>https://www.raiplaysound.it/dl/img/2025/08/18/1755520830065_Revolution-2048x2048.jpg</url></image><itunes:author>RaiPlaySound</itunes:author><language>it-it</language><itunes:owner><itunes:email>giuliomagnifico@gmail.com</itunes:email></itunes:owner><itunes:category text="Attualità"/><itunes:category text="Costume e società"/><itunes:category text="Europa"/><itunes:category text="Mondo/esteri"/><itunes:category text="News e approfondimento"/><itunes:category text="Politico"/><itunes:category text="Rassegna stampa"/></channel></rss>