<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0"><channel><title>Tutta la città ne parla</title><description>Il programma che ogni mattina sceglie un tema emerso durante il "Filo diretto" di Prima Pagina e lo approfondisce con ospiti in diretta. Intrecciando le competenze degli esperti, le testimonianze dei protagonisti, le riflessioni di storici, filosofi e scrittori, le esperienze dei cittadini e i messaggi degli ascoltatori, ogni puntata è un viaggio dentro e oltre i fatti, per capire le notizie e le tendenze profonde del nostro tempo. La cura del programma è di Pietro Del Soldà, la regia di Piero Pugliese, in redazione Sonia Curzel, Cristina Faloci, Rosa Polacco, Antonio Santaniello e Piero Sorrentino. Conducono Pietro Del Soldà e Rosa Polacco.</description><link>https://www.raiplaysound.it/programmi/tuttalacittaneparla</link><image><url>https://www.raiplaysound.it/dl/img/2024/11/20/1732121317743_Tutta%20la%20citta%20ne%20parla-2048x2048.jpg</url></image><itunes:author>RaiPlaySound</itunes:author><language>it-it</language><itunes:owner><itunes:email>giuliomagnifico@gmail.com</itunes:email></itunes:owner><itunes:category text="Attualità"/><itunes:category text="Costume e società"/><itunes:category text="News e approfondimento"/><itunes:category text="Politico"/><itunes:category text="Uomini e società"/><item><title>L'America's Cup a Napoli</title><guid>giuliomagnifico-raiplay-feed-ContentItem-9cdbf3a3-cfe7-47bc-9a3f-999c3319ca55</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 00:00:00 -0000</pubDate><link>https://www.raiplaysound.it/audio/2026/02/Tutta-la-citta-ne-parla-del-12022026-9cdbf3a3-cfe7-47bc-9a3f-999c3319ca55.html</link><description>"Non solo un appuntamento sportivo di rilevanza internazionale ma una leva strategica per lo sviluppo urbano, economico e turistico della città". Stiamo parlando di Napoli, di Bagnoli, e dell'America's Cup, il più importante trofeo sportivo di vela che si terrà l'anno prossimo sotto il Vesuvio. Così si sono espressi in una nota congiunta Comune e Regione, ma il progetto scatena molte proteste e preoccupazioni, si sono costituiti diversi comitati e sono in corso blocchi dei tir e tensioni con la polizia. Un territorio abbandonato da 30 anni, simbolo di un'Italia che non c'è più e di una rigenerazione urbana dimenticata, una zona fragile soggetta a fenomeni sismici e voragini, un progetto ambizioso che può portare ricadute importanti sull'economia: quali sono i contorni di questo progetto? E cosa ci mostra, ancora una volta, del rapporto tra grandi opere o grandi eventi e gestione del territorio, proprio in questi giorni in cui si disputano le Olimpiadi invernali di Milano e Cortina? Ospiti di Pietro Del Soldà: Marcello Anselmo voce di Radio3, conduttore di Zazà, storico e scrittore; Marco Viscardi insegna materie letterarie nelle scuole superiori ed è docente a contratto di Letteratura Italiana per la Federico II. Ha scritto l'articolo su Nazione Indiana - "Vogliamo tutto. Vivere a Bagnoli prima della coppa"; Michelangelo Russo professore ordinario di Urbanistica alla Federico II; Laura Lieto Vicesindaca, Assessora all'Urbanistica del Comune di Napoli, docente di Urbanistica ad Architettura; Giovanni Semi docente di Sociologia Urbana presso l'Università di Torino.</description><enclosure type="audio/mpeg" url="https://mediapolisvod.rai.it/relinker/relinkerServlet.htm?cont=js3FzQu4rVyZFl2w1kLBRAeeqqEEqualeeqqEEqual"/><itunes:title>L'America's Cup a Napoli</itunes:title><itunes:summary>"Non solo un appuntamento sportivo di rilevanza internazionale ma una leva strategica per lo sviluppo urbano, economico e turistico della città". Stiamo parlando di Napoli, di Bagnoli, e dell'America's Cup, il più importante trofeo sportivo di vela che si terrà l'anno prossimo sotto il Vesuvio. Così si sono espressi in una nota congiunta Comune e Regione, ma il progetto scatena molte proteste e preoccupazioni, si sono costituiti diversi comitati e sono in corso blocchi dei tir e tensioni con la polizia. Un territorio abbandonato da 30 anni, simbolo di un'Italia che non c'è più e di una rigenerazione urbana dimenticata, una zona fragile soggetta a fenomeni sismici e voragini, un progetto ambizioso che può portare ricadute importanti sull'economia: quali sono i contorni di questo progetto? E cosa ci mostra, ancora una volta, del rapporto tra grandi opere o grandi eventi e gestione del territorio, proprio in questi giorni in cui si disputano le Olimpiadi invernali di Milano e Cortina? Ospiti di Pietro Del Soldà: Marcello Anselmo voce di Radio3, conduttore di Zazà, storico e scrittore; Marco Viscardi insegna materie letterarie nelle scuole superiori ed è docente a contratto di Letteratura Italiana per la Federico II. Ha scritto l'articolo su Nazione Indiana - "Vogliamo tutto. Vivere a Bagnoli prima della coppa"; Michelangelo Russo professore ordinario di Urbanistica alla Federico II; Laura Lieto Vicesindaca, Assessora all'Urbanistica del Comune di Napoli, docente di Urbanistica ad Architettura; Giovanni Semi docente di Sociologia Urbana presso l'Università di Torino.</itunes:summary><itunes:duration>00:48:14</itunes:duration><image><url>https://www.raiplaysound.it/dl/img/2024/11/20/1732121317743_Tutta%20la%20citta%20ne%20parla-2048x2048.jpg</url></image></item></channel></rss>