<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0"><channel><title>Il Ruggito del Coniglio</title><description>Nato nel 1995, il programma cult di Rai Radio 2 quest'anno spegne 30 candeline. Da tre decenni Marco Presta e Antonello Dose, con la regia di Paolo Restuccia, ci accompagnano ogni mattina trasformando l'attualità in comicità: notizie e fatti del giorno diventano gag irresistibili e personaggi indimenticabili, interpretati da Paola Minaccioni, Max Paiella e Giancarlo Ratti. Alle musiche originali del Maestro Attilio Di Giovanni si aggiunge quest'anno la splendida voce di Ilaria Della Bidia, già protagonista di alcune delle indimenticabili canzoni del Coniglio. Ma i veri protagonisti restano sempre loro: gli ascoltatori. Con le loro voci, le loro storie e le loro risate, rendono il programma ogni giorno unico e inimitabile. Il Ruggito del Coniglio non è solo una trasmissione radiofonica: è un rituale mattutino, un punto di ritrovo, una grande famiglia allargata che da 30 anni ride di sé stessa e dell'Italia intera. Condotto da Marco Presta e Antonello Dose. Regia di Paolo Restuccia.  A cura di Ludovica Rossetti, Angelica De Rossi e Maria Lucia Schito.  </description><link>https://www.raiplaysound.it/programmi/ilruggitodelconiglio</link><image><url>https://www.raiplaysound.it/dl/img/2024/11/26/1732604750648_IL_RUGGITO_DEL_CONIGLIO-2048x2048.jpg</url></image><itunes:author>RaiPlaySound</itunes:author><language>it-it</language><itunes:owner><itunes:email>giuliomagnifico@gmail.com</itunes:email></itunes:owner><itunes:category text="Comico"/><itunes:category text="Costume e società"/><itunes:category text="Intrattenimento"/><itunes:category text="Parodia"/><itunes:category text="Rassegna stampa"/><itunes:category text="Varietà"/><item><title>Il Ruggito del Coniglio del 12/02/2026</title><guid>giuliomagnifico-raiplay-feed-ContentItem-5b53de07-a1ca-4833-bc93-be75e0fb4c35</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 00:00:00 -0000</pubDate><link>https://www.raiplaysound.it/audio/2026/02/Il-Ruggito-del-Coniglio-del-12022026-5b53de07-a1ca-4833-bc93-be75e0fb4c35.html</link><description>Con Marco Presta e Antonello Dose. In studio Max Paiella e Attilio Di Giovanni. Regia di Paolo Restuccia. A cura di Angelica De Rossi, Ludovica Rossetti e Maria Lucia Schito</description><enclosure type="audio/mpeg" url="https://mediapolisvod.rai.it/relinker/relinkerServlet.htm?cont=JLVGnsEtNON0f6gpPpPlussp8z26geeqqEEqualeeqqEEqual"/><itunes:title>Il Ruggito del Coniglio del 12/02/2026</itunes:title><itunes:summary>Con Marco Presta e Antonello Dose. In studio Max Paiella e Attilio Di Giovanni. Regia di Paolo Restuccia. A cura di Angelica De Rossi, Ludovica Rossetti e Maria Lucia Schito</itunes:summary><itunes:duration>02:13:11</itunes:duration><image><url>https://www.raiplaysound.it/dl/img/2024/11/26/1732604750648_IL_RUGGITO_DEL_CONIGLIO-2048x2048.jpg</url></image></item></channel></rss>